[
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:封闭式基金、交易型开放式基金（以下简称“ETF”）、上市开放式基金（以下简称“LOF”）、分级基金及本所认可的其他基金品种，可以在本所上市交易。",
        "answer": "rule 1\nif 基金品种 is 封闭式基金\nthen 操作对象 is 本所 and 操作 is 上市交易\nrule 2\nif 基金品种 is 交易型开放式基金(ETF)\nthen 操作对象 is 本所 and 操作 is 上市交易\nrule 3\nif 基金品种 is 上市开放式基金(LOF)\nthen 操作对象 is 本所 and 操作 is 上市交易\nrule 4\nif 基金品种 is 分级基金\nthen 操作对象 is 本所 and 操作 is 上市交易\nrule 5\nif 基金品种 is 本所认可的其他基金品种\nthen 操作对象 is 本所 and 操作 is 上市交易"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额交易可以采用竞价交易、大宗交易等方式。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额\nthen 交易方式 is 竞价交易\nrule 2\nif 交易品种 is 基金份额\nthen 交易方式 is 大宗交易\nor relation:1,2"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额交易的申报价格最小变动单位为0.001元。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额\nthen 申报价格最小变动单位 is 0.001元"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额上市首日，其即时行情显示的前收盘价为基金管理人最近公布并向本所提供的基金份额净值或者参考净值（四舍五入至0.001元），其准确性由基金管理人负责。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额 and 时间 is 上市首日\nthen 即时行情显示的前收盘价 is 基金管理人最近公布并向本所提供的基金份额净值或者参考净值（四舍五入至0.001元） and 操作部分 is 其准确性 and 操作主体 is 基金管理人 and 操作 is 负责"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金发生权益分派的，在权益登记日次一交易日进行除权除息处理。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金 and 事件 is 发生权益分派\nthen 时间 is 权益登记日次一交易日 and 操作 is 除权除息"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:分级基金发生份额折算的，折算完成后次一交易日即时行情显示的前收盘价调整为基金管理人最近公布并向本所提供的基金份额净值或者参考净值（四舍五入至0.001元），其准确性由基金管理人负责。",
        "answer": "rule 1\nif 基金品种 is 分级基金 and 事件 is 发生份额折算 and 时间 is 折算完成后次一交易日\nthen 即时行情显示的前收盘价 is 基金管理人最近公布并向本所提供的基金份额净值或者参考净值（四舍五入至0.001元） and 操作部分 is 其准确性 and 操作主体 is 基金管理人 and 操作 is 负责"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额竞价交易采用限价申报或者市价申报的方式进行申报。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额 and 交易方式 is 竞价交易\nthen 申报方式 is 限价申报 and 操作 is 申报\nrule 2\nif 交易品种 is 基金份额 and 交易方式 is 竞价交易\nthen 申报方式 is 市价申报 and 操作 is 申报\nor relation:1,2"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:每个交易日9:15至9:25为开盘集合竞价时间，9:30至11:30、13:00至14:57为连续竞价时间，14:57至15:00为收盘集合竞价时间。",
        "answer": "rule 1\nif\nthen 开盘集合竞价时间 is 每个交易日9:15至9:25\nrule 2\nif\nthen 连续竞价时间 is 9:30至11:30、13:00至14:57\nrule 3\nif\nthen 收盘集合竞价时间 is 14:57至15:00"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:通过竞价交易买入基金份额的，申报数量应当为100份或者其整数倍。",
        "answer": "rule 1\nif 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 买入 and 交易品种 is 基金份额\nthen 申报数量 is 100份或者其整数倍"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:卖出基金份额时，余额不足100份的部分，应当一次性申报卖出。",
        "answer": "rule 1\nif 操作 is 卖出 and 交易品种 is 基金份额 and 余额 不足 100份的部分\nthen 操作 is 一次性申报卖出"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额竞价交易单笔申报最大数量不得超过100万份。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额 and 交易方式 is 竞价交易\nthen 单笔申报最大数量 不得超过 100万份"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额竞价交易实行价格涨跌幅限制，涨跌幅限制比例为10%。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额 and 交易方式 is 竞价交易\nthen 操作 is 实行 and 操作部分 is 价格涨跌幅限制 and 涨跌幅限制比例 is 10%"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额单笔交易数量不低于200万份，或者交易金额不低于200万元人民币，可以采用大宗交易方式。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额 and 单笔交易数量 不低于 200万份\nthen 交易方式 is 大宗交易\nrule 2\nif 交易品种 is 基金份额 and 交易金额 不低于 200万元人民币\nthen 交易方式 is 大宗交易"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额采用协议大宗交易方式的，本所接受申报时间为每个交易日9:15至11:30、13:00至15:30，成交确认时间为每个交易日15:00至15:30。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额 and 交易方式 is 协议大宗交易\nthen 操作主体 is 本所 and 接受申报时间 is 每个交易日9:15至11:30、13:00至15:30\nrule 2\nif 交易品种 is 基金份额 and 交易方式 is 协议大宗交易\nthen 成交确认时间 is 每个交易日15:00至15:30"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额采用盘后定价大宗交易方式的，本所接受申报时间为每个交易日15:05至15:30。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额 and 交易方式 is 盘后定价大宗交易\nthen 操作主体 is 本所 and 接受申报时间 is 每个交易日15:05至15:30"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额协议大宗交易申报价格范围为前收盘价的上下10%。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额 and 交易方式 is 协议大宗交易\nthen 申报价格范围 is 前收盘价的上下10%"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:ETF、LOF、挂牌申赎开放式基金及本所认可的其他基金品种可以通过本所认购和申赎，封闭式基金可以通过本所认购。",
        "answer": "rule 1\nif 基金品种 is ETF\nthen 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 认购 and 操作 is 申赎\nrule 2\nif 基金品种 is LOF\nthen 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 认购 and 操作 is 申赎\nrule 3\nif 基金品种 is 挂牌申赎开放式基金\nthen 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 认购 and 操作 is 申赎\nrule 4\nif 基金品种 is 本所认可的其他基金品种\nthen 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 认购 and 操作 is 申赎\nrule 5\nif 基金品种 is 封闭式基金\nthen 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 认购"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金管理人通过本所办理基金份额认购和申赎业务的，应当向本所提交申请，并和本所签署协议。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 基金管理人 and 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 办理 and 交易品种 is 基金份额 and 操作部分 is 认购业务\nthen 操作对象 is 本所 and 操作 is 提交 and 操作部分 is 申请 and 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 签署 and 操作部分 is 协议\nrule 2\nif 操作主体 is 基金管理人 and 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 办理 and 交易品种 is 基金份额 and 操作部分 is 申赎业务\nthen 操作对象 is 本所 and 操作 is 提交 and 操作部分 is 申请 and 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 签署 and 操作部分 is 协议"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额认购和申赎的申报时间为每个交易日9:15至11:30、13:00至15:00。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额 and 操作 is 认购\nthen 申报时间 is 每个交易日9:15至11:30、13:00至15:00\nrule 2\nif 交易品种 is 基金份额 and 操作 is 申赎\nthen 申报时间 is 每个交易日9:15至11:30、13:00至15:00"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金份额认购以1000份或者其整数倍进行申报。",
        "answer": "rule 1\nif 交易品种 is 基金份额 and 操作 is 认购\nthen 数量 is 1000份或者其整数倍 and 操作 is 申报"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者在基金份额募集期间可以重复认购，认购申报提交后，不得撤销。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 交易品种 is 基金份额 and 时间 is 募集期间\nthen 操作 is 重复认购\nrule 2\nif 操作部分 is 认购申报 and 操作 is 提交\nthen 操作 is 不得撤销"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者在本所认购基金份额应当使用现金。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 操作对象 is 本所 and 操作 is 认购 and 交易品种 is 基金份额\nthen 约束 is 现金"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:ETF份额的申赎，按基金合同和基金招募说明书规定的最小申赎单位或者其整数倍进行申报。",
        "answer": "rule 1\nif 基金品种 is ETF份额 and 操作 is 申赎\nthen 数量 is 基金合同和基金招募说明书规定的最小申赎单位或者其整数倍 and 操作 is 申报"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金管理人应当于每日开市前向本所提供ETF申赎清单。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 基金管理人 and 基金品种 is ETF and 时间 is 每日开市前\nthen 操作对象 is 本所 and 操作 is 提供 and 操作部分 is 申赎清单"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:LOF份额的申购以金额申报，申报单位为1元；赎回以份额申报，申报单位为1份基金份额。",
        "answer": "rule 1\nif 基金品种 is LOF份额 and 操作部分 is 申购\nthen 约束 is 金额 and 操作 is 申报 and 申报单位 is 1元\nrule 2\nif 基金品种 is LOF份额 and 操作部分 is 赎回\nthen 约束 is 份额 and 操作 is 申报 and 申报单位 is 1份基金份额"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:LOF份额的申赎申报可以在当日15:00前撤销。",
        "answer": "rule 1\nif 基金品种 is LOF份额 and 操作部分 is 申赎申报\nthen 时间 is 当日15:00前 and 操作 is 撤销"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:基金管理人或者其委托的登记结算机构负责LOF份额申赎结果的确认。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 基金管理人 and 基金品种 is LOF份额\nthen 操作 is 负责 and 操作部分 is 申赎结果的确认\nrule 2\nif 操作主体 is 其委托的登记结算机构 and 基金品种 is LOF份额\nthen 操作 is 负责 and 操作部分 is 申赎结果的确认"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者当日通过竞价交易方式买入（以下简称“竞价买入”）的债券ETF份额、黄金ETF份额、上市交易的货币市场基金份额、跨境ETF份额、跨境LOF份额和商品期货ETF份额，当日可以卖出。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 债券ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 卖出\nrule 2\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 黄金ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 卖出\nrule 3\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 上市交易的货币市场基金份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 卖出\nrule 4\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 跨境ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 卖出\nrule 5\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 跨境LOF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 卖出\nrule 6\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 商品期货ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 卖出"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者当日通过大宗交易方式买入（以下简称“大宗买入”）的债券ETF份额、黄金ETF份额、上市交易的货币市场基金份额、跨境ETF份额、跨境LOF份额和商品期货ETF份额，当日可以通过大宗交易方式卖出（以下简称“大宗卖出”），次一交易日可以通过竞价交易方式卖出（以下简称“竞价卖出”）。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 债券ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 卖出\nrule 2\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 黄金ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 卖出\nrule 3\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 上市交易的货币市场基金份额\nthen 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 卖出\nrule 4\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 跨境ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 卖出\nrule 5\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 跨境LOF份额\nthen 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 卖出\nrule 6\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 商品期货ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 卖出\nrule 7\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 债券ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 卖出\nrule 8\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 黄金ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 卖出\nrule 9\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 上市交易的货币市场基金份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 卖出\nrule 10\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 跨境ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 卖出\nrule 11\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 跨境LOF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 卖出\nrule 12\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 交易方式 is 大宗交易 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 商品期货ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 交易方式 is 竞价交易 and 操作 is 卖出"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者当日买入的其他基金份额，次一交易日可以卖出。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 操作 is 买入 and 基金品种 is 其他基金份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 卖出"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者交易、申赎单市场股票ETF时，应当遵守下列规定:（一）当日竞价买入的ETF份额，当日可以赎回；当日大宗买入的ETF份额，次一交易日可以赎回；（二）当日申购的ETF份额，当日可以竞价卖出，次一交易日可以赎回或者大宗卖出；（三）当日赎回得到的股票，当日可以竞价卖出，次一交易日可以用于申购ETF份额或者大宗卖出；（四）当日竞价买入的股票，当日可以用于申购ETF份额；当日大宗买入的股票，次一交易日可以用于申购ETF份额。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 2\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 3\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 竞价卖出\nrule 4\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 5\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 大宗卖出\nrule 6\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 赎回 and 交易品种 is 股票\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 竞价卖出\nrule 7\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 赎回 and 交易品种 is 股票\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nrule 8\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 赎回 and 交易品种 is 股票\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 大宗卖出\nrule 9\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 交易品种 is 股票\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nrule 10\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 交易品种 is 股票\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nor relation:4,5,7,8"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者交易、以组合证券为对价申赎单市场债券ETF时，应当遵守下列规定:（一）当日竞价买入的ETF份额，当日可以赎回；当日大宗买入的ETF份额，次一交易日可以赎回；（二）当日申购的ETF份额，当日可以赎回或者竞价卖出，次一交易日可以大宗卖出；（三）当日赎回得到的债券，当日可以用于申购ETF份额、竞价卖出或者申报作为质押券，次一交易日可以大宗卖出；（四）当日竞价买入或者解除质押得到的债券，当日可以用于申购ETF份额；当日大宗买入的债券，次一交易日可以用于申购ETF份额。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 2\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 3\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 4\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 竞价卖出\nrule 5\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 大宗卖出\nrule 6\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 赎回 and 交易品种 is 债券\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nrule 7\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 赎回 and 交易品种 is 债券\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 竞价卖出\nrule 8\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 赎回 and 交易品种 is 债券\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 申报 and 质押券 is 债券\nrule 9\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 赎回 and 交易品种 is 债券\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 大宗卖出\nrule 10\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 交易品种 is 债券\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nrule 11\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 解除质押 and 交易品种 is 债券\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nrule 12\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 交易品种 is 债券\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nor relation:3,4,6,7,8"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者交易、以组合证券为对价申赎所跟踪指数成份证券包含银行间债券市场交易流通品种的跨市场债券ETF时，应当遵守下列规定:（一）当日买入的ETF份额，次一交易日可以赎回；（二）当日申购的ETF份额，在交收前不得卖出或者赎回。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 组合证券 and 基金品种 is 所跟踪指数成份证券包含银行间债券市场交易流通品种的跨市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 2\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 组合证券 and 基金品种 is 所跟踪指数成份证券包含银行间债券市场交易流通品种的跨市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得卖出\nrule 3\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 组合证券 and 基金品种 is 所跟踪指数成份证券包含银行间债券市场交易流通品种的跨市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得赎回\nor relation:2,3"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者交易、以现金为对价申赎单市场债券ETF、跨市场债券ETF、黄金ETF、商品期货ETF或者跨境ETF时，应当遵守下列规定:（一）当日竞价买入的ETF份额，当日可以赎回；当日大宗买入的ETF份额，次一交易日可以赎回；（二）当日申购的ETF份额，在交收前不得卖出或者赎回。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 2\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 3\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得卖出\nrule 4\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 单市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得赎回\nrule 5\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 跨市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 6\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 跨市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 7\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 跨市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得卖出\nrule 8\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 跨市场债券ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得赎回\nrule 9\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 黄金ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 10\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 黄金ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 11\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 黄金ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得卖出\nrule 12\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 黄金ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得赎回\nrule 13\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 商品期货ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 14\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 商品期货ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 15\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 商品期货ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得卖出\nrule 16\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 商品期货ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得赎回\nrule 17\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 跨境ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 18\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 跨境ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 19\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 跨境ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得卖出\nrule 20\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 现金 and 基金品种 is 跨境ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得赎回\nor relation:3,4,7,8,11,12,15,16,19,20"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者交易、申赎跨市场股票ETF时，应当遵守下列规定:（一）当日竞价买入的ETF份额，当日可以赎回；当日大宗买入的ETF份额，次一交易日可以赎回；（二）当日通过本所申购的ETF份额，当日可以竞价卖出，次一交易日可以赎回或者大宗卖出；（三）当日通过本所赎回得到的股票，当日可以竞价卖出，次一交易日可以用于申购ETF份额或者大宗卖出；（四）当日竞价买入的股票，当日可以用于申购ETF份额；当日大宗买入的股票，次一交易日可以用于申购ETF份额；（五）当日通过登记结算机构申购的ETF份额，在交收前不得卖出或者赎回。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 2\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 3\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 竞价卖出\nrule 4\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 5\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 大宗卖出\nrule 6\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 赎回 and 交易品种 is 股票\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 竞价卖出\nrule 7\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 赎回 and 交易品种 is 股票\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nrule 8\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 关联操作主体 is 本所 and 操作 is 赎回 and 交易品种 is 股票\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 大宗卖出\nrule 9\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 交易品种 is 股票\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nrule 10\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 交易品种 is 股票\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nrule 11\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 关联操作主体 is 登记结算机构 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得卖出\nrule 12\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 跨市场股票ETF and 时间 is 当日 and 关联操作主体 is 登记结算机构 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得赎回\nor relation:4,5,7,8,11,12"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者交易、以上海黄金交易所现货实盘合约为对价申赎黄金ETF时，应当遵守下列规定:（一）当日买入的ETF份额，次一交易日可以赎回；（二）当日申购的ETF份额，当日可以赎回或者竞价卖出，次一交易日可以大宗卖出。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 上海黄金交易所现货实盘合约 and 基金品种 is 黄金ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 2\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 上海黄金交易所现货实盘合约 and 基金品种 is 黄金ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 3\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 上海黄金交易所现货实盘合约 and 基金品种 is 黄金ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 竞价卖出\nrule 4\nif 操作主体 is 投资者 and 对价 is 上海黄金交易所现货实盘合约 and 基金品种 is 黄金ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 大宗卖出\nor relation:2,3"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者交易、申赎货币ETF时，应当遵守下列规定:（一）当日竞价买入的ETF份额，当日可以赎回；当日大宗买入的ETF份额，次一交易日可以赎回；（二）当日申购的ETF份额，当日可以赎回或者竞价卖出，次一交易日可以大宗卖出。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 货币ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 竞价买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 2\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 货币ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 大宗买入 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 3\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 货币ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 赎回\nrule 4\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 货币ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 当日 and 操作 is 竞价卖出\nrule 5\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is 货币ETF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is ETF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 大宗卖出\nor relation:3,4"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者交易、申赎LOF时，应当遵守下列规定:（一）当日买入的LOF份额，次一交易日可以赎回；（二）当日申购的LOF份额，在交收前不得卖出或者赎回。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is LOF and 时间 is 当日 and 操作 is 买入 and 基金品种 is LOF份额\nthen 时间 is 次一交易日 and 操作 is 赎回\nrule 2\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is LOF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is LOF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得卖出\nrule 3\nif 操作主体 is 投资者 and 基金品种 is LOF and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is LOF份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得赎回\nor relation:2,3"
    },
    {
        "prompt": "给出一条规则，请你抽取其中的规则元素并组合成R规则的形式。如果组合后的R规则存在冲突，则将其分成多条不冲突的R规则。\n规则:投资者当日申购的挂牌申赎开放式基金份额，在交收前不得赎回。",
        "answer": "rule 1\nif 操作主体 is 投资者 and 时间 is 当日 and 操作 is 申购 and 基金品种 is 挂牌申赎开放式基金份额\nthen 时间 is 交收前 and 操作 is 不得赎回"
    }
]